---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۳۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۳۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو رویت هرگزم نقشی به خاطر در نمی‌آید </p></div>
<div class="m2"><p>مرا خود جز تو در خاطر، کسی دیگر نمی‌آید </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خیال عارضت آبست، از آن در دیده می‌گردد </p></div>
<div class="m2"><p>نهال قامتت سر و ست، از آن در بر نمی‌آید </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا در دل همی آید که چون باز آیدم دلبر </p></div>
<div class="m2"><p>دل از دستش برون آرم، ولی دلبر نمی‌آید </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر آن بودم که چون دولت، در آید از درم روزی </p></div>
<div class="m2"><p>به هر بابی که کوشیدم از آن در در نمی‌آید </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرا ساقی مده ساغر، که امشب می پرستان را </p></div>
<div class="m2"><p>زیاد لعل او یاد از می و ساغر نمی‌آید </p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حریفان را فرود شد دم، بر آرای مطرب آوازی </p></div>
<div class="m2"><p>بگو با ماه من کامشب، چرا خوش بر نمی‌آید </p></div></div>